\subsection{Complemento de Schur}

\frame{
\frametitle{Complemento de Schur}
\textbf{Proposici\'{o}n}\\
Dado
$\cal{A}$
un \'{a}lgebra unitaria y
$\left[ \begin{array}{cc}
A & B \\
C & D \\
\end{array} \right]$
una matrix a bloques con
$A,B,C,D$
con entradas en
$\cal{A}$
de dimensiones
$p\times p$, $p\times q$ ,$q\times p$ ,$q\times q$
respectivamente y
$D$
invertible. Le llamamos a
$A-BD^{-1}C$
el complemento de Schur de
$D$.
Se tienen que:

\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        & \left[ \begin{array}{cc}
        A & B \\
        C & D \\
        \end{array} \right] \\ \ \\
        = &
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & BD^{-1}\\
        0 & I_q\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        A-BD^{-1}C & 0\\
        0 & D\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & 0\\
        D^{-1}C & I_q\\
        \end{array} \right]
    \end{aligned}
\end{equation*}
}

\frame{
    Adem\'{a}s
    $\left[ \begin{array}{cc}
    A & B \\
    C & D \\
    \end{array} \right]
    $
    es invertible si y s\'{o}lo si
    $A-BD^{-1}C$ lo es.
    \begin{equation*}
        \begin{aligned}
            &\left[ \begin{array}{cc}
            A & B \\
            C & D \\
            \end{array} \right]^{-1} \\
            = &
            \left[ \begin{array}{cc}
            I_p & 0\\
            -D^{-1}C&\\
            \end{array} \right]
            \left[ \begin{array}{cc}
            (A-BD^{-1}C)^{-1} & 0\\ \ \\
            0 & D^{-1}\\
            \end{array} \right]
            \left[ \begin{array}{cc}
            I_p & -BD^{-1}\\
            0 & I_q\\
            \end{array} \right] \\ \ \\
            = &
            \left[ \begin{array}{cc}
            (A-BD^{-1}C)^{-1} & (A-BD^{-1}C)^{-1}BD{-1}\\
            -D^{-1}C(A-BD^{-1}C)^{-1} &
            D^{-1}C(A-BD^{-1}C)^{-1}BD^{-1}\\
            \end{array} \right]
        \end{aligned}
        \end{equation*}
}
\frame{
    \textbf{Corolario}:Sea $\cal{A}$ un \'{a}lgebra compleja con unidad,
    $x1_,...,x_n \in \cal{A}$ y
    $P \in \mathbb{C} \langle X_1,...,1_n \rangle$
    con una linealizaci\'{o}n $L_P$. Para $z \in{C}$ son equivalentes: \\ \ \\
    (i) El operador $z-p$ es invertible en
    $\cal{A}$. Con $p=P(x1_,...,x_n)$\\
    (ii) El operador $ze_{1,1}-L_p$
    es invertible en $M_N(\mathbb{C})\tens{}\cal{A}$
    con 
    $L_p=L_P(x_1,...x_n)$\\ \ \\
    Adem\'{a}s si (i) y (ii) se cumplen para alg\'{u}n
    $z \in \mathbb{C}$ entonces\\
    $$\left[( ze_{1,1}-L_p)^{-1} \right]_{1,1} = (z-P)^{-1}$$
}

\frame{
    \textbf{Prueba:}
    Ya que P admite una linealizaci\'{o}n
    $L_P$,
    entonces
    $L_p=L_P(x_1,..,x_n)$
    admite una descomposici\'{o} por bloques
    \begin{equation*}
        L_p=
        \begin{bmatrix}
            0& &u\\
            v& &q
        \end{bmatrix}
        \in M_N(\mathbb{C}) \tens{} \cal{A}
    \end{equation*}
    Con
    $q \in M_{n-1}(\mathbb{C}) \tens{} \cal{A}$
    invertible y
    $p=-uq^{-1}v.$
}

\frame{
    \begin{equation*}
        ze_{1,1}-L_p=
        \begin{bmatrix}
            z& &-u\\
            -v& &-q
        \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    es invertible si y s\'{o}lo si lo es
    su complemento de Schur.\\
    $$ z+uq^{-1}v=z-p$$ \\
    y as\'{i}
    $$
    \left[( ze_{1,1}-L_p)^{-1} \right]_{1,1}
    = (z-p)^{-1}
    $$
}
